對於一名加拿大公民在中國遭拘押的報 導，美國深感關切

（法新社華盛頓11日電） 加拿大政府證實一名前外 交官被中國逮捕後，美國敦促北京當局停止「任意」拘 押。美、加、中目前正因華為公司財務長孟晚舟日前在 溫哥華被捕而陷入爭議。 美國國務院副發言人巴拉迪諾（Robert Palladino ）告訴記者：「對於一名加拿大公民在中國遭拘押的報 導，美國深感關切。」 他說：「我們敦促中國結束一切形式的任意拘押， 並依據中國的國際人權和領事義務，尊重所有人的保障 與自由。」 加拿大總理杜魯道（Justin Trudeau）證實一名據 傳為前外交人員的加國公民在中國遭到拘留。 國際危機組織（International Crisis Group）智 庫稍早表示，已知悉旗下職員康明凱（Michael Kovrig ）被捕的報導。康明凱是一名能說中文的專家，曾在北 京、香港和聯合國任職。 本月稍早，加拿大依照美國請求，逮捕中國華為技 術有限公司財務長孟晚舟，激怒北京當局。